---
title: "جلسه ۳۳"
description: "توزیع تریسکل"
date: "1394-07-11"
author: "mehdiMj"
draft: false
tags: ['Trisquel', 'GNU Linux']
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/8fe79060-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289269.6408424.jpg"
---
    در این جلسه که جلسه ی آخر حضور سلمان در بین اعضای لاگ بود، سلمان به معرفی
 [توزیع تریسکل](https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%B3%DA%A9%D9%84) پرداخت. از آنجا که سلمان یکی از توسعه‌دهندگان این توزیع میباشد،
به نکاتی پیرامون توسعه‌ی یک توزیع اشاره کرد. همچنین مجددا توضیحاتی درباره‌ی
گیت و نحوه‌ی کارکرد آن بیان کرد. سپس به خواست اعضای جدید بحثی با موضوع اینکه
چرا لینوکس باید استفاده کنیم و مزیت آن نسبت به ویندوز چیست ایجاد شد که دوستان
دقایقی به گفتگو دراین‌باره پرداختند.

در آخر هم مراسم خداحافظی با سلمان برگزار شد.

[![photo_2015-09-28_21-23-21](../../img/8fe79060-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289269.6408424.jpg)](img/8fe79060-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289269.6408424.jpg)
